const questions = [
  { question: "¿Cuál es la capital de Alemania?", options: ["Berlín", "Viena", "Bruselas"], answer: "Berlín", category: "Geografia" },
  { question: "¿Quién pintó la Mona Lisa?", options: ["Picasso", "Da Vinci", "Van Gogh"], answer: "Da Vinci", category: "Historia" },
  { question: "¿Cuál es el metal más ligero?", options: ["Aluminio", "Plata", "Litio"], answer: "Litio", category: "Ciencia" },
  { question: "¿En qué año llegó el hombre a la luna?", options: ["1965", "1969", "1971"], answer: "1969", category: "Historia" },
  { question: "¿Cuál es el país más grande del mundo?", options: ["China", "Canadá", "Rusia"], answer: "Rusia", category: "Geografia" },
  { question: "¿Cuál es el océano más grande?", options: ["Atlántico", "Índico", "Pacífico"], answer: "Pacífico", category: "Geografia" },
  { question: "¿Cuál es el animal terrestre más rápido?", options: ["León", "Guepardo", "Caballo"], answer: "Guepardo", category: "Animales" },
  { question: "¿Quién escribió 'Cien años de soledad'?", options: ["Mario Vargas Llosa", "Pablo Neruda", "Gabriel García Márquez"], answer: "Gabriel García Márquez", category: "Historia" },
  { question: "¿Cuál es el tercer planeta del sistema solar?", options: ["Marte", "Tierra", "Venus"], answer: "Tierra", category: "Ciencia" },
  { question: "¿Qué país tiene la mayor población del mundo?", options: ["India", "China", "Estados Unidos"], answer: "China", category: "Geografia" },
  { question: "¿Cuál es el río más largo del mundo?", options: ["Amazonas", "Nilo", "Yangtsé"], answer: "Amazonas", category: "Geografia" },
  { question: "¿Quién descubrió América?", options: ["Magallanes", "Cristóbal Colón", "Vasco da Gama"], answer: "Cristóbal Colón", category: "Historia" },
  { question: "¿Qué órgano produce la bilis?", options: ["Páncreas", "Hígado", "Riñón"], answer: "Hígado", category: "Ciencia" },
  { question: "¿Qué planeta es conocido como el 'planeta rojo'?", options: ["Saturno", "Marte", "Júpiter"], answer: "Marte", category: "Ciencia" },
  { question: "¿Quién es el autor de 'Don Quijote de la Mancha'?", options: ["García Lorca", "Lope de Vega", "Miguel de Cervantes"], answer: "Miguel de Cervantes", category: "Historia" },
  { question: "¿Cuál es el país con mayor consumo de café en el mundo?", options: ["Colombia", "Brasil", "Finlandia"], answer: "Finlandia", category: "Geografia" },
  { question: "¿Qué animal es conocido por construir presas?", options: ["Castor", "Nutria", "Mapache"], answer: "Castor", category: "Animales" },
  { question: "¿En qué país se originaron los Juegos Olímpicos?", options: ["Italia", "Grecia", "Egipto"], answer: "Grecia", category: "Historia" },
  { question: "¿Cuál es el símbolo químico del oro?", options: ["Au", "Ag", "Gd"], answer: "Au", category: "Ciencia" },
  { question: "¿Qué gas es esencial para la respiración?", options: ["Oxígeno", "Dióxido de carbono", "Nitrógeno"], answer: "Oxígeno", category: "Ciencia" },
  { question: "¿Cuál es el país de origen del sushi?", options: ["Corea", "China", "Japón"], answer: "Japón", category: "Geografia" },
  { question: "¿Qué ciudad es conocida como 'La ciudad eterna'?", options: ["Atenas", "Roma", "París"], answer: "Roma", category: "Historia" },
  { question: "¿En qué continente se encuentra Egipto?", options: ["Asia", "Europa", "África"], answer: "África", category: "Geografia" },
  { question: "¿Cuál es el órgano más grande del cuerpo humano?", options: ["Corazón", "Piel", "Hígado"], answer: "Piel", category: "Ciencia" },
  { question: "¿Quién pintó 'La última cena'?", options: ["Rembrandt", "Da Vinci", "Michelangelo"], answer: "Da Vinci", category: "Historia" },
  { question: "¿Qué país tiene forma de bota?", options: ["España", "Italia", "Francia"], answer: "Italia", category: "Geografia" },
  { question: "¿Qué año comenzó la Segunda Guerra Mundial?", options: ["1935", "1939", "1941"], answer: "1939", category: "Historia" },
  { question: "¿Cuál es el libro sagrado del Islam?", options: ["Biblia", "Corán", "Talmud"], answer: "Corán", category: "Historia" },
  { question: "¿Qué elemento tiene el símbolo químico 'O'?", options: ["Oxígeno", "Oro", "Osmio"], answer: "Oxígeno", category: "Ciencia" },
  { question: "¿Qué animal es el más grande del planeta?", options: ["Elefante", "Ballena azul", "Jirafa"], answer: "Ballena azul", category: "Animales" },
  { question: "¿Cuál es el país más pequeño del mundo?", options: ["Malta", "Vaticano", "Mónaco"], answer: "Vaticano", category: "Geografia" },
  { question: "¿Qué instrumento mide los terremotos?", options: ["Microscopio", "Barómetro", "Sismógrafo"], answer: "Sismógrafo", category: "Ciencia" },
  { question: "¿Qué país produce más vino?", options: ["España", "Francia", "Italia"], answer: "Italia", category: "Geografia" },
  { question: "¿Cuál es el idioma más hablado en el mundo?", options: ["Inglés", "Mandarín", "Español"], answer: "Mandarín", category: "Geografia" },
  { question: "¿Cuántos planetas tiene el sistema solar?", options: ["7", "8", "9"], answer: "8", category: "Ciencia" },
  { question: "¿Cuál es la fórmula química del agua?", options: ["CO2", "H2O", "O2"], answer: "H2O", category: "Ciencia" },
  { question: "¿En qué país se encuentra la Torre Eiffel?", options: ["Italia", "Francia", "Inglaterra"], answer: "Francia", category: "Geografia" },
  { question: "¿Qué deporte se juega con una pelota y una canasta?", options: ["Tenis", "Fútbol", "Baloncesto"], answer: "Baloncesto", category: "Historia" },
  { question: "¿Cuál es el metal más caro del mundo?", options: ["Oro", "Plata", "Rodio"], answer: "Rodio", category: "Ciencia" },
  { question: "¿Quién fue el primer presidente de Estados Unidos?", options: ["Thomas Jefferson", "George Washington", "Abraham Lincoln"], answer: "George Washington", category: "Historia" },
  { question: "¿Cuántos colores tiene el arcoíris?", options: ["5", "7", "9"], answer: "7", category: "Ciencia" },
  { question: "¿En qué país se encuentra el desierto del Sahara?", options: ["Arabia Saudita", "Egipto", "Argelia"], answer: "Egipto", category: "Geografia" },
  { question: "¿Quién es conocido como el padre de la física moderna?", options: ["Newton", "Einstein", "Galileo"], answer: "Einstein", category: "Ciencia" },
  { question: "¿Cuál es el continente más frío?", options: ["Europa", "Antártida", "América"], answer: "Antártida", category: "Geografia" },
  { question: "¿Cuál es la capital de Australia?", options: ["Sydney", "Canberra", "Melbourne"], answer: "Canberra", category: "Geografia" },
  { question: "¿Cuál es el animal que duerme de pie?", options: ["Elefante", "Perro", "Caballo"], answer: "Caballo", category: "Animales" },
  { question: "¿Cuál es la moneda de Japón?", options: ["Yuan", "Won", "Yen"], answer: "Yen", category: "Geografia"},
  { question: "¿Quién tiene el récord de más goles en la historia del fútbol?", options: ["Cristiano Ronaldo", "Pelé", "Lionel Messi"], answer: "Cristiano Ronaldo", category: "Deportes" },
  { question: "¿Cuántas veces ha ganado Rafael Nadal el torneo de Roland Garros?", options: ["10", "13", "15"], answer: "13", category: "Deportes" },
  { question: "¿Cuál equipo ha ganado más títulos en la NBA?", options: ["Lakers", "Bulls", "Celtics"], answer: "Celtics", category: "Deportes" },
  { question: "¿En qué país nació el tenista Novak Djokovic?", options: ["Serbia", "Croacia", "Montenegro"], answer: "Serbia", category: "Deportes" },
  { question: "¿Quién fue el primer piloto de Fórmula 1 en ganar 7 campeonatos mundiales?", options: ["Ayrton Senna", "Lewis Hamilton", "Michael Schumacher"], answer: "Michael Schumacher", category: "Deportes" },
  { question: "¿En qué año se jugó el primer mundial de fútbol?", options: ["1930", "1940", "1950"], answer: "1930", category: "Deportes" },
  { question: "¿Qué jugador de tenis es conocido como 'El Reloj Suizo'?", options: ["Roger Federer", "Stan Wawrinka", "Pete Sampras"], answer: "Roger Federer", category: "Deportes" },
  { question: "¿Qué equipo de fútbol ha ganado más Champions League?", options: ["Barcelona", "Real Madrid", "Bayern Múnich"], answer: "Real Madrid", category: "Deportes" },
  { question: "¿Qué piloto tiene el récord de más victorias en la historia de la F1?", options: ["Ayrton Senna", "Lewis Hamilton", "Michael Schumacher"], answer: "Lewis Hamilton", category: "Deportes" },
  { question: "¿Cuál es el estadio más grande de la NBA?", options: ["Madison Square Garden", "United Center", "Staples Center"], answer: "United Center", category: "Deportes" },
  { question: "¿En qué país se originó el fútbol?", options: ["Inglaterra", "Brasil", "Italia"], answer: "Inglaterra", category: "Deportes" },
  { question: "¿Quién fue el primer jugador en anotar 100 puntos en un partido de la NBA?", options: ["Kareem Abdul-Jabbar", "Wilt Chamberlain", "Michael Jordan"], answer: "Wilt Chamberlain", category: "Deportes" },
  { question: "¿Qué jugador de fútbol es conocido como 'El Pelusa'?", options: ["Diego Maradona", "Pelé", "Ronaldinho"], answer: "Diego Maradona", category: "Deportes" },
  { question: "¿En qué año se celebraron los primeros Juegos Olímpicos modernos?", options: ["1880", "1896", "1900"], answer: "1896", category: "Deportes" },
  { question: "¿Quién es el máximo goleador histórico de la NBA?", options: ["Michael Jordan", "LeBron James", "Kareem Abdul-Jabbar"], answer: "Kareem Abdul-Jabbar", category: "Deportes" },
  { question: "¿Cuántas veces ha ganado Michael Jordan el título de la NBA?", options: ["4", "5", "6"], answer: "6", category: "Deportes" },
  { question: "¿Cuál es el Grand Slam de tenis que se juega en césped?", options: ["Roland Garros", "Wimbledon", "US Open"], answer: "Wimbledon", category: "Deportes" },
  { question: "¿Quién es el piloto más joven en ganar un Gran Premio de F1?", options: ["Sebastian Vettel", "Lewis Hamilton", "Max Verstappen"], answer: "Max Verstappen", category: "Deportes" },
  { question: "¿En qué país nació el futbolista Pelé?", options: ["Argentina", "Brasil", "España"], answer: "Brasil", category: "Deportes" },
  { question: "¿Qué jugador de básquet es conocido como 'Black Mamba'?", options: ["Kobe Bryant", "LeBron James", "Shaquille O'Neal"], answer: "Kobe Bryant", category: "Deportes" },
  { question: "¿Cuántas vueltas tiene el Gran Premio de Mónaco en la F1?", options: ["78", "65", "90"], answer: "78", category: "Deportes" },
  { question: "¿Quién tiene el récord de más títulos de Grand Slam en el tenis femenino?", options: ["Steffi Graf", "Serena Williams", "Margaret Court"], answer: "Margaret Court", category: "Deportes" },
  { question: "¿Qué jugador de fútbol ganó el primer Balón de Oro?", options: ["George Best", "Stanley Matthews", "Alfredo Di Stéfano"], answer: "Stanley Matthews", category: "Deportes" },
  { question: "¿Cuál fue el primer equipo de fútbol en llegar a la cifra de 100 puntos en La Liga española?", options: ["Barcelona", "Real Madrid", "Atlético Madrid"], answer: "Real Madrid", category: "Deportes" },
  { question: "¿En qué año debutó LeBron James en la NBA?", options: ["2001", "2003", "2005"], answer: "2003", category: "Deportes" },
  { question: "¿Quién es el máximo goleador histórico de la selección argentina?", options: ["Gabriel Batistuta", "Lionel Messi", "Sergio Agüero"], answer: "Lionel Messi", category: "Deportes" },
  { question: "¿En qué año ganó Argentina su primer Mundial?", options: ["1974", "1978", "1986"], answer: "1978", category: "Deportes" },
  { question: "¿Qué equipo argentino tiene más títulos de la Copa Libertadores?", options: ["River Plate", "Boca Juniors", "Independiente"], answer: "Independiente", category: "Deportes" },
  { question: "¿Qué equipo ganó el torneo argentino de Primera División en 2021?", options: ["River Plate", "Boca Juniors", "Racing"], answer: "River Plate", category: "Deportes" },
  { question: "¿Quién es conocido como 'El Pato' en la selección argentina?", options: ["Roberto Abbondanzieri", "Oscar Ruggeri", "Sergio Romero"], answer: "Roberto Abbondanzieri", category: "Deportes" },
  { question: "¿Qué técnico dirigió a Argentina en el Mundial 2014?", options: ["Marcelo Bielsa", "Alejandro Sabella", "José Pekerman"], answer: "Alejandro Sabella", category: "Deportes" },
  { question: "¿Qué equipo es conocido como 'La Academia' en Argentina?", options: ["Racing Club", "San Lorenzo", "Newell's"], answer: "Racing Club", category: "Deportes" },
  { question: "¿En qué equipo jugó Gabriel Batistuta en Argentina antes de ir a Italia?", options: ["River Plate", "Newell's Old Boys", "Boca Juniors"], answer: "Boca Juniors", category: "Deportes" },
  { question: "¿Qué club argentino se conoce como 'El Millonario'?", options: ["River Plate", "Boca Juniors", "San Lorenzo"], answer: "River Plate", category: "Deportes" },
  { question: "¿Cuál fue el equipo de debut de Diego Maradona en Argentina?", options: ["Argentinos Juniors", "Boca Juniors", "Independiente"], answer: "Argentinos Juniors", category: "Deportes" },
  { question: "¿Qué jugador argentino es conocido como 'El Burrito'?", options: ["Ariel Ortega", "Carlos Tevez", "Hernán Crespo"], answer: "Ariel Ortega", category: "Deportes" },
  { question: "¿Qué club argentino ha ganado la mayor cantidad de títulos de la Superliga?", options: ["River Plate", "Boca Juniors", "Independiente"], answer: "Boca Juniors", category: "Deportes" },
  { question: "¿Quién marcó el gol que le dio el título de la Copa América 2021 a Argentina?", options: ["Lionel Messi", "Lautaro Martínez", "Ángel Di María"], answer: "Ángel Di María", category: "Deportes" },
  { question: "¿Qué equipo argentino tiene el estadio conocido como 'La Bombonera'?", options: ["River Plate", "Boca Juniors", "Independiente"], answer: "Boca Juniors", category: "Deportes" },  ];
  
  
  export default questions;
